[平民廚房][圖文][招聘戰士] 脆皮炸乳豬 配 青蘋果Purée

今日我黎同大家分享下平時係餐廳點整乳豬既
其實乳豬唔係咁難整既，不過劏個下要有少少心機同技巧
只要屋企有焗爐同埋有得炸野就得架喇!
TG:SeafoodPeter

BTW請人
另外真係想請人，餐廳係九龍塘區，故事係我自己有個兄弟想黎我度學半年廚， 半年時間就到， 所以將會有空缺， 想請一個廚房長工，一個parttime，要真係肯學肯做。
唔怕辛苦，零經驗都唔係問題，我係連登請既巴打每個都係戰士黎。
佢地做左就黎半年，由零開始既白紙到而家既技術，可以比起出去學年幾既你。
人工唔會真係好高(詳情請TG我問)，但黎到學習既野，上手既速度自由度，絕對無一間餐廳好似我咁玩法，一定會得到你想要既野， 每個人我都會手把手咁教，有興趣既可以tg我嫁
Btw樓面長工同parttime都請

(圖為理想圖)
依道菜，雖然準備時間好長
但絕對係萬無一失咁脆， 肉又鬆軟
加埋自家製青蘋果Purée酸酸甜甜又清新完全可以中和到乳豬既肥膩

1. 首先我地撻隻豬出黎，平放隻豬，一第步就斬佢個頭落黎
頸個到有個軟骨位，搵岩位就可以輕鬆鋸佢落黎，唔洗真係用力斬

2. 去除大骨

首先清左啲內臟出黎， 將啲衣同腎扯出黎

開始將主要既骨骼改出黎，先由頸位既脊骨兩側界兩刀，做個起步位

用刀尖沿住脊骨同ribs cage 之間條隙改落去，咁大致上就成條脊骨現出黎

再由頸位既脊骨底慢慢將成條骨改出黎
小心啲，盡量貼肉，唔好改穿塊皮

跟住到個下盤位喇，理論上脊骨同盤骨係連埋一齊
但分開改出黎都無傷大雅
先係大脾既波子骨位附近界一刀仔，咁先可以搵番個波子骨出黎
跟住輕輕一了出黎，基本上大脾同盤骨就分離左
跟住就到將成個盤骨改出黎

咁就成嚿骨清左出黎喇
點解要改走啲大骨?
因為普通刀斬唔到啲大骨，所以方便起餐黎計，我地都會先改走佢。
TIPS: 其實改乜食材骨都好，只要大致理解個結構，改咩都係一樣，只係沿住啲骨位界出黎

3. 沿住啲關節位斬埋D手仔腳仔

4. 將網架放係焗盤上面，用黎浪一浪起隻豬
因為焗豬期間會出水既，唔想浸到隻豬

再用粗鹽均勻咁抹哂成隻豬既表面，記得要抹埋D隙縫位
點解要用粗鹽抹哂隻豬既表面？因為一來想透過滲透作用，抽走隻豬表皮既水份，二來俾味隻豬

用120 度焗，我地通常唔叫做焗，我地會用吹依個terms
因為120度 slow cook佢，先俾到時間鹽發揮出水。
而且用依個温度吹番乾個面，水份愈少，皮愈脆。
三來，依個温度slow cook，可以令到隻豬既肉好滑好鬆軟 。
咁點解話個零兩個鐘，
因為真係要睇情況，我地既目的係令到隻豬8 成熟。
而且個皮乾身得黎，唔可以起皮。起皮即係開始變硬變脆，如果到左依一步就無得救，無得keep 起備用，硬左既話翻炸 點都會硬。
所以我地焗到佢透透明就要收手。

5.焗好，拎出黎，抹走哂豬上面既鹽
放出黎，唔好有野蓋住，吹一晚過夜

拎番出黎，大家會見到本來濕左既鹽，會硬番一塊塊，代表個皮已經好乾。
之後細心抹走所有表面既鹽，如果唔係就會過咸。
跟住就可以放入雪櫃，唔好用保鮮紙雪過夜，再次用雪櫃抽乾水份。

6. 第二日就可以切番四份，分開用保鮮紙包番備用啦

咁到起餐既時候，放入焗爐200零度都ok，焗幾分鐘焗番暖佢，拎番出插針，然後再放入焗爐焗多幾分鐘。

插針既作用，一來焗出黎既效果唔同，愈多窿個皮愈似中式既燒肉皮，會鬆脆啲，因應個人喜好。
第二個作用就大喇，令佢係翻熱期間皮下既多餘油份流出黎，到炸既時候就可以更脆
(tips: 好多時炸野、煎野都好(例如煎鴨胸，要凍pan落就係想佢就出油)有時唔脆，就係俾困住既油份釋出既時候浸番軟自己啲皮，所以整極都唔脆。理解左依個概念，整好多好厚肥膏既食材，都無有怕 )

7. 之後就可以拎去炸，皮向底，因為驚起爐時候啲油浸番住啲皮唔脆 。
炸到脆身而且全熟就夠嫁喇 。

8. 之後就可以斬件，再落青蘋果
Purée畫碟、擺盤，搞掂食得!
Purée唔講點整住，剩係搞依篇野都好累

(現實係廚房佬影相真係有限公司)

Easy

其實唔難

支持不得了。 今次咁長咁仔細

插針係咪又唔可以插咁入，插穿肉，啲肉汁會流出個皮到又唔夠脆，係咪真

長到我兩點幾打到而家 轉頭又開工

你岩呀真嫁！！ 好野巴打好有料到
不過 我好輕炸 好快就完成 本身係熟
所以影響不大
好似啲鴨胸 pork belly咁 點解切格仔唔好切到肉 同原同理

推

有料

推推

我發現反而真係深夜仲多人

8成放入冷櫃唔怕會變？

如果啲圖全部都係大波少女，咁無論幾點都會咁多人

巴打間餐廳係邊？
想嚟幫趁

巴打有combi爐唔用combi燒？

話時話上次跟你整左個炒蛋， 個個都讚好食

好想試你果隻西班牙蝦。。 但老婆唔食海鮮

巴打, 有去過你荃灣間餐廳

個鼻仲扁過佛地魔

見識少，一開始見到隻乳豬全體以為係豆腐做

當然唔可以keep太耐
3幾日is ok

有無人可以幫我提供

規矩 真係想黎要tg我嫁
多謝巴打

巴打 你意思係最後唔焗 點解係炸？
個效果唔同

有時啲野 自己一個享受下都要既

係唔係用錯顏色砧板？

巴打你好 有機會黎新地方探我

黎貨嗰時 壓到咁

第一次見未煮既全隻乳豬

如果係豆腐做 我諗我可以整到咁似
真係國寶級廚師

好慘丫隻豬仔RIP

講起我 仲未用過有毛既食材

好肚餓

隔夜都得？

生熟豬肉一齊。。。

因為其實佢本身 almost熟
本面啲菌一早無哂
同埋起餐既時候 用左好多時間回温 再加埋炸到佢全熟

我自己經驗 熟肉最多放到5-7 日
生肉真係放3日度就算喇

豬豬好慘的，大家都唔好食豬豬了

我指個鼻扁左好慘姐

燒唔會juice 過炸？

唔一定嫁 睇下處理成點
高温可以即封面
焗爐最好啲野要執左面先

就收工推一推

我以前做法會烚左豬先再起骨
之後拮豬再搽醋燒

巴打中式？
起骨幾年前會做 但啲客無骨覺得細份
有醋有咩效果巴打

西，其實都係睇你想要咩效果
我覺得落唔落醋燒出黎個結果唔會太大分別
當然某程度上會執著有陣醋味，但如果我做法加你青蘋果purées 未必咁夾嘅

最後會脆D？
炸子雞都好似會搽陣醋

即係其實係為左醋味

有無戰士想黎做

巴打欣賞你"再摺再嚟"
祝生意興隆

有機會係為左燒出黎靚啲脆啲

豬身有印章果個位係咪唔食得? 成日形住食埋啲墨落肚

我自己都咁諗 但食得嫁

風乾過程同豬手有d似

冇燒豬咁好

巴打邊間餐廳返工？

巴打你依家淨係接左晚市來做？
早餐至下午茶係咪你負責？

其實愈整愈覺得好多野都係同原同理

中式係真係好好 我都認同

真係tg我先講得

全部嫁啦
不過有跟人排頭
早中午真係要賺錢加嗰度話事

想試巴打手勢

add左你喇 巴打

有啲巴絲打揾左我 繼續歡迎黎我度
廚房樓面都係呀

隻豬好可愛

點解唔直接叫五花腩返黎整？賣相靚仔好多

唔好諗住養 實變大豬

因為係兩樣野黎

廚房返幾收幾？
幾日假？

純粹覺得五花腩層次分明擺碟靚好多

好近我返工，搵日試。

幫推

來貨豬仔幾錢
隻豬好白好靚

推推

又有續個留言負皮既有心人喇

6 日假
有兩更 因為有早餐

兩個食法
pork belly我食少少就頂唔到 太肥

多謝巴打

絕對唔係貴 手工多
tg我幫你成日訂

不嬲都有 i dont care

好奇一問 有幾多巴打真係去左你到做?
做得長唔長 有沒巴打仲做緊

全部巴打黎
可能我太毒 剩係係連登揾
全部仲做緊 有一個我炒左

幫巴打推推 睇左你好耐
他日得閒 一定會黎幫趁你

唔黎都唔緊要嫁
睇下我分享野食都好開心

估唔到咁多巴打
佢做錯咩 炒咁嚴重

好多步驟
要大焗爐
多數人係屋企邊做到...

屋企
完隻買番黎去完骨就斬件
打孔用鹽（鍾意加d香料）同油醃一晚
之後煎脆個面再焗
記得唔好焗過龍
焗完放涼就會脆
焗過龍放涼就會硬

煎皮個時煎到有白白地色就得
唔好煎太勁
唔係好易焗燶

見琴個豬頭有d淆

唔講啦 唔係工作野 可能佢睇緊添

巴打又係又焗 又係分件 又要過夜
同我嗰個原隻版本再分件有咩唔同
問題黎 不喜勿插

我初初都覺得殘忍 耐左無知覺

你：改完》上鹽焗〉放涼》斬件〉炸
我：改完》斬件〉用油醃〉煎皮》焗〉放涼
其實最大問題係最尾炸，只炸皮當然好食
但好多地方成隻放落去炸，d肉會變到好乾
仲有好多人家中沒焗爐可以放成隻豬
係家中最好係用整燒腩仔既方法去整
唔法買成隻，淨係買腩番屋企就得
煎完皮用味水浸住d肉放入焗爐半蒸燒既方法最好
皮又脆，肉又滑

最後你平時燒完咪有d手腳唔要
拎去煲粥一流

我意思 係隻豬唔一定要原隻做
分左件先跟住步驟做都
不過屋企炸野多數俾呀媽鬧
多謝巴打分享

好奇
幾廢先迫到巴打你炒人？

就係唔關工作事

都有巴絲黎揾我 如果仲有人有興趣 歡迎今個星期黎揾我呀

最後推多推

呢個堅好食
你pat果蓉夾個乳豬真係神來之筆

我記得你巴打

決定心動不如行動
今日黎食！
同埋油封鴨髀今日有無

有呀 巴打 tg我丫 等我請野你食